% ****************************************************************
\newpage
\section{Machine Learning}
\label{sec:ml}

\subsection{Übersicht}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\label{fig:ml_overview}
	\begin{forest}
	for tree={draw, s sep=3em}
	[Machine Learning
	    [Überwachtes Lernen
	        [Klassifizierung
	            [Naive Bayes]
	             [k-N-N]
	             [NN]
	        ]
	        [Regression
	            [Linear Regression]
	            [NN]
	        ]
	    ]
	    [Unüberwachtes Lernen
	        [Clustering
	            [K-means]
	        ]
	        [Assoziierung]
	    ]
	]
	\end{forest}
	\caption{Machine Learning Kategorien}
\end{figure}

% #################################
\subsubsection{Überwachtes Lernen}
\begin{flushleft}

Überwachte Lern-Algorithmen probieren Beziehungen und Abhängigkeiten zwischen den Input-Features und des zu erzielenden Outputs zu erschliessen. Dies unter der Verwendung von \textbf{beschrifteten Daten}. Diese können zu Trainingszwecken verwendet werden. Jeder Satz an Daten besteht aus Input-Werten sowie einem dazugehörigen bekannten Output-Wert. Nach dem Trainieren des Algorithmus versucht dieser anhand von \textbf{neuen} Input-Features den dazugehörigen \textbf{unbekannten} Output vorherzusagen.
\linebreak

Das überwachte Lernen kann in zwei Kategorien unterteilt werden:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Klassifizierung:} Ziel der Klassifizierung ist es, diskrete Werte vorherzusagen (bspw. Wahr/ Falsch, Spam-Mail/ normales Mail). 
	\item \textbf{Regression:} Das Ziel der Regression ist die Vorhersage kontinuierlicher Werte (bspw. Hauspreise in Abhängigkeit von Flaeche und Anzahl Zimmer).
\end{itemize}

\end{flushleft}

\subsubsection{Unueberwachtes Lernen}
\begin{flushleft}

Im unüberwachten Lernen stehen den Algorithmen \textbf{keine} beschrifteten Daten zur Verfügung. Die Algorithmen versuchen eigenständig Pattern in den zu behandelnden Daten zu erkennen und sie dadurch beispielsweise gruppieren zu können.
\end{flushleft}

% #################################

% ****************************************************************


